<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>读书笔记 on kenome&#39;s blog</title>
        <link>http://localhost:1313/categories/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/</link>
        <description>Recent content in 读书笔记 on kenome&#39;s blog</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>Example Person</copyright>
        <lastBuildDate>Sat, 05 Aug 2023 22:27:36 +0800</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/categories/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>就算生离死别了，我们还是兄弟</title>
        <link>http://localhost:1313/p/bb5efac6/</link>
        <pubDate>Sat, 05 Aug 2023 22:27:36 +0800</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/p/bb5efac6/</guid>
        <description>&lt;h2 id=&#34;微信读书&#34;&gt;微信读书
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://r2-img.lesx.top/%e5%be%ae%e4%bf%a1%e8%af%bb%e4%b9%a6.webp&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;photo_2023-08-05_22-35-21&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然放假后的空闲时间变多了，读书的效率却并没有提高许多，接近一个月才读完一本书，今天突然心血来潮，把书架里放了很久的《兄弟》读完了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不记得在那里看到过这样句话，&lt;strong&gt;悲剧就是把美好的东西撕碎来看&lt;/strong&gt;。《兄弟》就是一个悲剧，余华老师就像是一个经验丰富的刽子手，细腻的笔触宛如凌迟般的酷刑一点点把人送入绝望，一如曾经看《活着》的感觉。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;哀其不幸怒其不争&#34;&gt;哀其不幸，怒其不争
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;文中最让我惋惜的角色是宋钢，他继承了宋凡平的聪明体贴，这也是林红选择他的原因，可是宋凡平还没来得及教他更多的道理就去世了，宋钢没有学会他父亲面对不幸时候的坚毅勇敢，他只学会了好好爱别人，没学会好好爱自己，他的性格是造成他最后不幸结局的主要问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是却无法责怪他，他的所作所为都是在为林红，为他们的家考虑，当他伤痕累累的回到家乡，发现自己唯一的兄弟和自己最爱的妻子搞到一起，他也没有责怪他们任何一个人，连死了都不愿意毁坏李光头送给他的那副眼镜，他的死亡也像他活着那样谦卑。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;人具有多面性&#34;&gt;人具有多面性
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;李光头是最复杂的人物，他坚强乐观，机敏聪慧，忠诚义气，他无耻下流，背信弃义，冷酷无情，他身上的每一个优点和每一个缺点都被放大到极致，瑕不掩瑜，瑜不掩瑕，他是一个让读者在阅读的过程中不断讨厌又不断喜欢的一个角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李光头从小就展现出异于常人的能力&amp;ndash;对人性的把握，他从厕所偷窥被抓去游街，千夫所指，所有的男人和女人都唾弃他，女人唾弃他是感到害怕，担心被偷窥的人是自己，男人唾弃他是为了满足自身虚伪的道德感，如果他们有机会，他们或许也会做出同样的事，这点从书中的描写可以看出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李光头利用偷窥来的秘密和男人们交换，满足了男人们的欲望，也满足了自己的胃，这里他是为了自己。但是他为了让李兰能更舒服的到乡下， 用秘密交换来板车，摇椅，油布伞，舒舒服服的送李兰去乡下扫墓，这里他是为了李兰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李光头的优点和缺点都很明显，但是可以确定的是， 他为了达成自己的目的可以不择手段，不在乎别人的感受。后面宋钢远走他乡打工，李光头知道林红是自己兄弟妻子的情况下，依然用揭幕的借口接走林红，强行和她发生关系，这里虽然也有林红半推半就的原因，但确实里李光头的强势让这一切发生。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;就是生离死别了我们还是兄弟&#34;&gt;就是生离死别了，我们还是兄弟
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;宋钢知道李光头和林红的事后，没有责怪他们任何人，留给他们的信中也没有流露出丝毫愤怒。但也许就是这样的性格，对家人的包容，让林红和李光头都肆无忌惮，没有考虑过这一切的后果&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;她觉得和李光头有这样的三个月应该足够了，等到宋钢回来后，她就会加倍地去爱护宋钢，她了解宋钢，这是世界上最善良的男人，不管她做了什么对不起宋钢的事，宋钢都会一如既往地爱着她。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;这句话不用多说，光看这里怒气值已经升至顶峰&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;这次做爱完了以后，他们从此不再做爱了。李光头挥着手说：“我就把你还给宋钢啦！”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;李光头觉得自己只是“借”宋钢的老婆，所以才会“还”，他前面对宋钢的行为，让人觉得他们真是兄弟，可是他后面做的事，兄弟这两个字又显得无比讽刺。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
